# ระบุจะให้ผู้ใช้เลือกเองว่าอยากให้เก็บข้อมูลหรือไม่บนRecode Apple iOS #
หนึ่งในสิ่งใหม่ที่มาพร้อมกับการประกาศบนเวทีงานที่เพิ่งผ่านไปคือการที่จะนำการเก็บข้อมูลเข้ามาใช้งานและอาศัยแนวคิดเข้ามาใช้งานแต่ไม่ได้ระบุว่าจะเอามาใช้อย่างไรบ้างวันนี้เว็บไซต์ได้ออกมารายงานว่าจะให้ผู้ใช้เลือกเองว่าอยากให้ทางบริษัทเก็บข้อมูลหรือไม่ระบุว่า
จะมีตัวเลือกให้ผู้ใช้เลือกได้ว่าอยากให้บริษัทเก็บข้อมูลเพื่อนำไปพัฒนาผลิตภัณฑ์ส่วนในกรณีรูปภาพจะไม่มีการอัพโหลดภาพขึ้นไประบบคลาวด์แล้วทำการประมวลผลแต่ไม่เปิดเผยอัลกอริทึมอยู่ดีโดยขอบเขตของข้อมูลที่จะเก็บมีทั้งเรื่องของคำใหม่อีโมจิที่ผู้ใช้ใช้ในการสนทนาลิงก์ที่อยู่ในแอพและคำสำคัญที่เป็นคำใบ้ในการจดบันทึกต่างทำให้ผู้ใช้ควบคุมความเป็นส่วนตัวง่ายขึ้นสำหรับ
เป็นแนวคิดในการนำเอาข้อมูลมาใช้เพื่อพัฒนาระบบโดยที่ยังคงรักษาความเป็นส่วนตัวด้วยกระบวนการทางคณิตศาสตร์และอัลกอริทึมแนวคิดนี้พัฒนามาอย่างต่อเนื่องได้ระยะหนึ่งแล้วแต่งานชิ้นสำคัญคือชื่อเดียวกันที่เสนอโดยนักวิจัยจากในปีและมีการพัฒนามาอย่างต่อเนื่องโดยมีผู้ช่วยศาสตราจารย์จากเป็นอีกหนึ่งคนสำคัญและมีหนังสือออกร่วมกันด้วยในปีใครสนใจอ่านได้ตามลิงก์ครับที่มาผ่าน
WWDC Apple Differential Privacy Recode Apple Recode Apple optinoptout notes Differential Privacy Differential Privacy Cyntia Dwork Microsoft Aaron Roth University of Pennsylvania Recode Engadget 